台企銀專精中小企金獲信保五大獎項 獲獎數稱冠公股
2023-03-23
https://udn.com/news/story/7238/7050229
台企銀（2834）推動中小企業辦理信用保證融資業務獲經濟部肯定，獲頒「2023中小企業信用保證融資業務績優金融機構及授信經理人」共五項大獎，包括「促進政策推動獎」、「青創、新創暨微型事業相挺獎」、「批保金質獎」、「協處企業獎」及「送保案件催收績效優良獎」等，獲獎數量連年皆居金融機構之冠，顯見台企銀對中小企業融資具專業及領先地位。 經濟部與信保基金22日舉辦2023中小企業信用保證融資業務績優金融機構及授信經理人頒獎典禮，台企銀獲五大獎項。截至2023年2月底，台企銀於信保基金送保件數高達147萬件，送保餘額逾新台幣2,113.24億元，於全體金融機構送保餘額占比達17.03%，位居首位，充分體現該行善用信用保證機制，協助中小企業取得營運資金，落實中小企業專業銀行服務宗旨。 台企銀總經理張志堅代表領獎表示，台企銀全力配合政府政策，發揮中小企業專業銀行角色，持續推動「投資台灣三大方案」、「青年創業及啟動金貸款」、「六大核心戰略產業專案貸款」及「機器設備升級貸款」等融資專案，即時挹注中小企業營運發展資金活水，並擴大台商投資力道提振國內景氣，同時積極輔導中小及微型企業升級轉型，蓄積應變能量，培養企業永續經營能力，穩定國家經濟發展。 除提供中小企業融資協助外，台企銀也大力推動數位轉型，推出「Hokii福企鵝」數位帳戶，精進功能介面及優惠權益，同時首創網路及轉帳安全偵測服務保護客戶資產，一系列的數位金融創新商品讓該行兩度獲國家品牌玉山獎肯定，是首家二連霸玉山獎的公股銀行。目前台企銀推出微企享e貸線上申貸服務，讓中小企業不受銀行營業時間限制提出貸款申請，兼顧公司營運經營及財務規劃，未來將持續與中小企業併肩前行，成為中小企業主的夢想推手。 台企銀